Fujifilm討論區 (32) Lens Roadmap只供參考

Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

Fujifilm討論區（28）無人開POST

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt20同xe3有咩分別？
答：xt20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：X-T2 同最新出的X-H1都可以
建議落埋直倒 (vertical power booster grip)

8. 拍片有咩選擇？
答：X-H1，Fujifilm第一部有ibis (in-body image stabilization) 的旗艦機

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機 or鏡？
答：上 showroom，係銅鑼灣
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

答：（shared by無鸞山林道 巴打 )

Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the punchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

15. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?

答：XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

不同lens的 sample 相，可參考：

X Mount Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Firmware update for camera body and lens

===================================

需要唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

之前 Fujilfilm 同 Magnum 聯乘的攝影project “HOME”
新增係八月尾香港開場展覽
Date: August 19-27, 2018
Venue: Pao Galleries, Hong Kong Arts Centre
Address: 5/F, 2 Harbour Road, Wan Chai, Hong Kong

X-T100

instax SQUARE SQ6

XF 8-16mm F2.8

XF 200mm f/2

Push

支8-16 無filter thread
希望Fujifilm有solution
另外出個 filter holder 等用家可以放到filter

如果支1680 平過1655一定好吸引

我想問有冇咩好牌子既濾鏡可以介紹下
利申 岩岩買左x100f

filter 有好幾款
你要邊種先？

最常用個隻係邊隻

XT20拍片
想調色容易啲
可以點樣較setting
as flat as possible

你講filter係純保護定有特別功用

淨係保護鏡頭就ok

科技發達、資訊泛濫的年代
Google下都唔願

瞭解下自己需要d咩再問啦

ps: YouTube都有filter introduction

唔該晒你巴打 其實我想知有冇咩公司出既濾鏡係好qc咁解

budget 有限
可以試下Hoya, Cokin, Tiffen
再高質d有
B+W, Lee, Formatt Hitech

B&H 官網好多款
睇下product reviews比較下

咁求其啦 其實都冇乜影響

想收支35MM/F2 鏡，筆直 $2000-$2200 有意PM

水貨全新都係2300

其實x-a5 同x-t100 除左多左個觀景器仲有咩分別？ ,因為都差成$1000 ,好糾結

無

EVF用落你會發覺好方便

X-T100單反樣 X-A5機仔樣
X-T100個flip screen向側反好用啲
兩部機都試玩過 個人覺得X-T100機身造工好過X-A5
X-T100重手好多 機頂似係金屬 玩具感冇X-A5咁強
論size X-A5真係好compact 但係button同dial都少啲 手感同操控差啲啲
兩者kit set街價大概差八舊水 多個EVF係強光情況下構圖同影相舒服啲

新玩影相, 㨂x100係咪好過就出既xf10?
上網睇x100係咪4千幾連kit鏡?
見xf10定價都係499USD
差唔多價但X100有EVF同可換鏡

巴打借問聲邊到有2300？我見肥花，價格都要2500

X-T100

KIT SET係5K+

有心學緊係有得換鏡好D

產地直送到府上

原來四千頭係body價?
咁我應該買xt100 + kit 定body加支定焦好?
唔該巴打

玩左3個月xt-20
主要街拍多、但依加得支18-55
成日都覺得好唔方便、想轉x100f
唔知會唔會有好似我咁on9
定我應該買支35好d呢

我覺得買多幾枝鏡好過換x100f

睇你心態 當入門買kit set 之後發覺無咩興趣都可以當dc用

第一支都係變焦起步好d xt100 body加支拆kit 1855 幾好 三陽四寶可以試下叫佢留一套

摸熟焦距後 再買大光圈定焦都唔遲

某channel話X-T100比X-A5多左一倍ram, 速度快1.45x

富士聲稱Buffer多一倍 , 連拍數多D , 對焦快D

鋪頭報料 XF10 香港定價$4580
應該依兩日會見到街

想問下x100f/xe3 師兄會點揀？

x100f

因為x100f 連鏡, xe3 無鏡

本身xt100無kit set? 要咁樣留先有?
唔該巴打

KIT SET 係15-45 睇你想要邊支

XF10 樣又無功能又一般
真係搵鬼買

兩支爭幾錢

1855 拆KIT 2K 原裝行貨 2K6

我之前都諗左好耐
支23/2 比較長身，插落xe3 唔太靚

x100f evf 大d，MIJ，有dpad
完全唔換鏡就x100f

點解咁睇唔開

換

第一頁個簡介無講15-45
請問哩兩支應該點㨂?

我見輕便好多，但係畫質係咪都差好多 ？

有x-trans 同無x-trans

有無人知

APS-C X-Trans CMOS III
APS-C CMOS

分別係邊?

信仰黎

實際上唔會分到
心理上會分到

見到百老x 做緊xh1 grip set 14999
好撚吸引

比a73打撚到仆街 遲下同xt2差一兩千

已經全身跳入富士坑
除非滅門
唔係轉唔到Sony

等下 睇下xh2 會唔會細部d

用XH1拍片
除左鍾意個品牌多d之外
細片幅對防震 man-fo係有優勢既
同埋相同定位既鏡頭價錢平好多
不過a73真心好痴線

如果你指 Fuji X-Trans vs Fuji Bayer

差不多

行哂全旺角都無行貨銀色xt20 得返水貨
有無人知二手價放出去會唔會差好遠？

fujifilm啲raw 真係好食CPU 仲慢過解D800既raw

我部xt20 耐無用突然自己reset左
D setting無晒
點解會咁

Xt20好似幾抵玩，想入Kit set
想請問下佢個鏡係18-55，但點解官網會話”焦距範圍從27mm*(廣角)到84mm(長焦)”
同埋大家都係玩直出，好少執相？

記憶電池無電

等效焦距

姐係唔用都要插住電？

其實係咪姐係27-84mm鏡頭
如果18-55好似兩頭唔到岸咁

第一個問題
因為感光元件係APSC 所有鏡頭用落fuji機身（除左GFX） 焦距都要 X1.5
50mm = 75mm
10mm = 15mm
自己計返

第二
直唔直出好視乎咩情況
有時求其sanp出ig fb 覺得可唔執咪直出算
認真影圖輯 故事相就一定執
做野更加唔使講
Fuji直出只係最大眾既理解
覺得應該／需要咪執
唔通有人話執相就會無左fuji色 就真係張張唔執咩
ps camera raw都有得套返機身既film simulation落張raw相度再adjust

明白哂，咁可以放心入手學影相
唔該哂

買左部x100f，想買d配件好似遮光罩、轉換鏡個d除左淘寶，香港邊度買好？

唔係 相機有個地方係記錄SETTINGS

有舊專用電池供電 無電就會無晒記錄 太耐唔開機都會

你唔好買xt20 你買部傻瓜機 諗識下攝影先
買咗xt20 都驚你唔識用

唔識所以先學下姐

新手求教
呢排啱啱轉會富士入左部xt100
用wifi功能連我部iphone8 plus慢到嘔
不論睇相定過相都係，過相成分鐘先一張，remote直頭窒到用唔到
試過下連我部ipad又好似快啲
我想問你地平時連wifi係咪咁，我部xt100係咪正常 ？

補充下，我部相機同iphone啲連線設定都已經reset過幾次

唔用藍芽？

用左藍芽
但過相都要用返wifi

好怪
剩係連iPhone 8 plus先咁慢
連ipad同另一部Android平板又正常
但去毒氣室用ip8p試連佢部xt100又無事
唯獨係唔夾我部xt100

15. 富士有四支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?

答：XC15-45mm f/3.5-5.6 $1,100
XC 16-50mm f/3.5-5.6 $1,340
XF 18-55mm f/2.8-4 單鏡MIJ $2,680 拆KIT MIC $2,450
XF 16-55mm f/2.8 $7,100
以上價錢以2018年7月30日 price為準 如有改變 恕不負責

依4支鏡入面 15-45, 16-50同18-55都係kit鏡
15-45係最新既kit鏡 電zoom 對焦好似比較慢 主力用係入門機 (X-T100, X-A5, 某綠色連鎖店有X-E3 KIT)
16-50主要係A系列既kit 某綠色連鎖店有X-T20,X-E3 kit (可能會開始消失)
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平 同X-H1係絕配

質素方面 16-55>18-55>16-50>=15-45

有錯請改
上次段野都係我寫 所以改左小小字眼

質素方面 16-55>18-55>15-45>=16-50

自

上個月買左xt20 + 35 f2
pre set左少少野 而家影完都唔洗點執相 直出就得

以前用開ASTIA 顏色-1 光+1 暗-1 銳+1 NR-2 感覺幾清新

依家轉左CC

我C2-7都set左少少
btw wt is cc

CLASSIC CHROME

用緊x-e3但個film setting啲數值唔同咗
有啲變到有3/4可以set
冇得跟返人城嗰啲嚟抄

想問下依家買xt2好定等xt3好好似話9月出？ 但係xt3又好似係大陸出

唔好大陸製呀

Xt3用新sensor 最少都好過xt2 1級呀
有冇人真係咁戅尻因為mic 買xt2 唔買新sensor ?

15-45 個電zoom 好慢，又噪，比我同價會揀16-50

1千樓下嘅f1.x大光圈len唔好諗質素會好得去邊，只係叫做對得住個價；一遇到強光/射到個人/物件，啲紫邊會好明顯(雖然可以後期執)。
利伸：用緊Kamlan枝50mm f/1.1，買黎主要係開到最大光圈夜拍(另外得枝18-55 f/2.8-4)，買個時有諗過7工匠枝55mm f/1.4，不過呢個價位，2枝價錢質素都係咁上去，梗係要枝光圈大d

唔該哂上網睇下你果支既資料先

想問買Xt100定xt20好

xt-20

儲多d買23 35f2好過
唔使煩

所有都要乘1.5
因為所有焦距都以135菲林嘅大小作基準
即係所謂嘅全片幅
而APSC機個sensor大小本身冇咁大
所以只接收到中間某個部分嘅影像以致要乘返大

咁xt20同xe3邊個好

XF10 已出
感覺係一部咩都冇既XT100
冇反mon
冇viewfinder
冇得換鏡
但一樣咁慢
雖然d相出到黎唔差

所以假設想買一支好多人講要有既50mm既話，買35mm會比較接近返嗎？

樣子同操控既對決
2部基本上一鳩樣,係XE3對焦快DD, XT20就多個屈MON
睇你LIKE邊個樣多D

係

想要大光圈 不如買 35 F2

一樣咁好 樣樣都好

對焦都係一尻樣

新出既入門機（XF10,XT100)
2420 萬 APC-C CMOS
係咪依種？

35 f2 2手價大約幾多到

咁買16-50($1300)加X-T100body($4100) 都係$5400仲好，起碼唔洗要枝15-45

首先你可以買到淨body

咁睇黎要買平又要好就要等一下

15－45同1650其實無咩分別
是但一支都一樣

你想平入我可以放部xt100 body比你 落地半個月用得1次

1545好慢

變焦速度都差唔多？

1650手動變焦嫁

咁正好多 電動變焦好慢

跟本1545太慢

新手用緊xt100 kit set
用左一輪覺得支15-45真係慢左啲同差少少
見你地話18-55好似幾有級數
入一支會唔會好傻 ？好似有啲重複

有無巴絲想放xt20 / 23mm f1.4?
想入手做菲林補shot 有意tg: m22301
Thx

去showroom試機已經頂唔順15-45個反應，慢一秒咁

係
頂唔順個powerzoom

新手一問，fujifilm camera remote app係咪過唔到片落電話到?

掉錢買定焦開心d

Ipad 得

我都係XT100,留彈藥買支35mm定焦啦

支15-45轉前面個環轉得夠快嘅話係可以zoom得快過用推果個

有35.4 56.2 1855
買1655好似好on9
16.4會唔會合理d

X-T3 made in china
仲等我strong hold x-t1等住換機

恐怕 mij 的機只剩返 gfx 同 x-h1

我覺得會
定焦都玩得開心啲

"HOME" Exhibition 只有張乾琦會黎香港
仲期待 Thomas Dworzak 會黎帶下 exhibition tour

想問大家我用左三年Panasonic LX100 而家上 X-E3 加 Kit 鏡學住用會唔會不智？

讀書果陣用過Fujifilm 傻瓜機 F47fd 同F100fd，而家睇番都好鐘意啲色

點解會覺得不智既？

用緊xpro1覺得都係時候轉機，雖然都仲用到，應該上xt2/xt20定等xt3？講到made in china，又有啲卻步

利申用緊samyang12,xf35f2，如果慳到啲都想入支/換支影人，35有啲尷尬

就係諗唔到點解，驚諗漏野

由DC升上無反，點會覺得不智

錦我去皇室堡睇下部機先，唔該哂

x pro1 仲有冇倉底貨 雖然2代真係靚唔小 但純出街輕人便 大機又會拎出衝 咁有冇好貨呢

星際有水賣

我岩岩出就買要成萬七蚊

都成四個月囉乜都返晒本

用緊 Fuji X10, 七年機，因為遲下去NZ旅行, 心思思想換 X-T20.

Budget 有限 所以想問意見。

我應該用 18-55 Kit 鏡玩住先，定係跟 XF23 ?

還是繼續用我部 mij X10 ?

大師最識計依d return on investment

我去旅行 city用1024 countryside 用1855

Countryside 用 prime lens 會唔會好怪?

唔夠方便 去旅行 話影就影 zoom 好緊要 會帶埋支50230
係香港慢慢用prime 影

仲有得賣？

請教下，小弟買左xt20將近2個月，用緊kit 16-50。
依家想入知35mm但糾結緊要f2定1.4

同埋大家有無邊間鋪頭推介，係買行貨平同好信譽？（我做過少少research ,四寶好似最平，但俾人話黑點，我都有諗過自己去日本先買，但如果我買.4，個價又唔差得遠)

我知應該有好多人問過35/2 or .4 問題，小弟無爬文，望大家原諒屌細力d

所以上星期係百老匯入咗XH1 grip set $14780

兩支都好

前排見過，好似仲有

人在東京，日本買貴好多

thanks bro
不過想問x pro1係唔係易甩漆
x e有冇呢個問題

個人覺得唔算好易
係裝拆閃燈會整到佢甩得勁啲

無留意開 睇睇下價先發覺原來x-h1 連grip已經跌穿左15000 賣同價位真係比A7iii打殘

我冇盲西大師咁富貴影幾舊水垃圾要幾百萬嘅器材影

35.2 喺Amazon JP 好似連運費仲平過四寶

點會用網購同門市比
咁你不如淘寶算

點解唔可以同門市比？

其實有無人知街鋪細貨係咪都係日水黎?
見xt-2 body 水貨同amazon jp個價差唔多

淘寶唔係網購?

都唔知傻閪大師up 乜尻
我平時用iPhone影嫁咋 應該唔洗幾百萬
傻閪大師數口咁精 話幾多就幾多啦

係呀

咁大家建議我去邊度買好？
Price 就話四寶33xx,百老匯果d就4xxx
四寶係咪穩陣？

百記唔係都係3千幾咩
前排問過3千中多d
352就2890 仲有得分期

我想要35.4， 4千頭，仲要唔係間間有現貨，352就多

真係痴線 大半年前仲講緊3千有找

係咩
日本仔都要5萬羊，仲要退稅後

買全新野日本其實真係好小野平過香港
收2手就日本正

岩岩入左xt20 1855 kit
想問下巴打依枝kit鏡配hoya hmc 既uv/cpl filter夠唔夠做 上網睇hd既cpl又好似高幾班咁 但唔知值唔值
所以見佢平平地同口碑好 如果ok咁我寧願買套filter kit算 廢事淘耐司了 有啲驚

Thank you 巴打
我去四寶了解下先！

有冇人買左xf10？用開xt1 16mm／56mm，想換部dc仔去旅行影相 冇咁重 我見上面有巴打買左，話好慢 但係有幾慢？

唔撚係呀

Xh1啦

個價位好吸引
美國賣$4000有找
自從部nikon 1 壞左, 我一直都係用手機影算
呢部搞到我心思思

Ricol gr2 係咪今年都會出下一代？

突然想知，大家會遍向買水貨機/鏡，定行貨？
會遍向睇價錢定保養？

點先唔夠做？

真係痴撚線 2年前我買個時講緊2500有找 富士越黎越多人用 加曬價

琴晚睇price hk 先見到3400咋喎
同我半年前買一樣

富士黎計一定有行買行
因為水貨價同行貨價差得個100 200
都低能

剛由XT1上XH1, 爽到呢...

好似有巴打提過 水貨其實行都保

大部咗好多好多 好似轉返dslr 咁

上網睇啲鏡既透光率同光影咁 其實我都唔係好識

同埋如果hmc依個class ge filter 配落支1855 kit已經夠晒用既話就入套filter kit慢慢玩 因為始終係新手

你搞清楚點解要買先啦 你影咩要用到呀？
如果用lightroom 9成唔需要用任何一種filiter

係呀，四寶，我遲少少上去睇睇。
係百記果d4xxx

依家xt2 xh1 水行差成至少一兩千喎

巴打係邊入1855kit set？我都睇緊

有冇巴打想要 XF 35mm f2
行貨過保有盒 鏡面冇塵冇痕跡 操作都冇問題
想買 16-55 2.8 所以先賣鏡

Lightroom係咪adobe個隻 真係唔係好識，連photoshop都未掂過

主要想影風景 但其實最主要係想保護個鏡頭同埋可以玩下塊cpl

肥花買

7600?

最尾我去左百記買，買左352 $2680。
問過 35.4就38xx 。

我尋日見做緊7820
連 32gb sd card x 2 + Joby 唔記得3k定5k

7270純機

xt1 > xh1 x2
其實唔係話大部好多

XT1 好重咩 ，我一直唸著升2。但其實用緊XT10+16.4/56.2，單肩其實都唔輕

重既可以試下50/2 同18/2
你用既都係大光圈, 用FF 你連街都出唔到了

反而係覺得唔重幾多
但大就真係大啲
有啲違反咗揀富士既原因
如果xt3真係支那造
Xh再細啲就完美了

請教下，有無post曾經係分享大家d simulation mode settings 連 相 供大家參考？

通常都係list ISO / 快門 /光圈 / 鏡 嘅資料，好少會有simulation mode setting

其實巴打們多唔多落protecter/uv filter

爬文睇到鏡頭花左都唔會影響畫質 搞到唔知買唔買好 定買塊CPL用落枝1855 kit到就算

唔落，落左有幾會影響flare/色差
同埋支鏡插左hood基本上唔會點掂到前玉

唔用 之前用b+w啲uv filter都會有反光問題
由其夜晚附近有啲燈射住既情況吓

CPL實用好多

唔知XT3嘅noise performance會唔會進步呢......

*Low light performance

Eterna film 係咪真係xh-1先有？xt20 xt2 等update 個啲係咪可以死心？

如果下放埋既話 xh1仲有咩吸引力

咁Xh1吸引力點都數ibis先
Eterna影相無用
認真拍片會用f-log
反而防震真係勁
未落Stablizer已經好穩
輕過你xt2落Gimbal
落埋仲穩多一截
扮trackshot都仲得

咁xh1就係主力賣拍片嘛 個eterna主打拍片用
下放哂120fps同eterna比xt2既話我覺得xh1吸引力少左好多 真係得返防震做賣點

X-E3 BODY 竟然平過X-T20

大家點揀? 尤其XT20更新完

咁其實如果唔拍片係咪XT2都好夠用？ 用緊XE2好想upgrade

等xt3啦

唔該巴打

巴打用緊邊塊啊？B+w fpro 同 hoya hd邊塊性價比高啲？

原來XE3岀左啡色

Ching 你可以download 手機版試下玩下先，其實唔難上手，個人覺得易過PS

頭一頁Q&A有一啲basic setting 參考，不過係based on 舊版16MP sensor 所以最多都係+2/-2，你可以按自己喜好再較個range

如果唔係必要有得上下反mon既話，真係鬥樣 同 棍波vs 十字制

個人覺得xe3係靚仔d既

唔該哂巴打

Xt20靚仔啲

試下先 thx bro

我用緊塊cokin cpl

個人認為CPL算係影風景必備既filter

人地話XE3 有機會有新FW 同埋MIJ

無可能

update fw黎緊講左係會有 但無啦唔變mij就一定9up

Fw update 好平常 而家xe3 同xt20 fw 都一樣 上一次都係一齊出

今日終於入手左 X-T100 Kit 鏡 + 35mm F1.4 希望無買錯啦

放XH-1 加一支16-54mm
上個月24號萬成買 出過一次街影相 99%新行貨有單有保養
因為我係攝影初哥 覺得支鏡太重 同埋自己3分鐘熱度好似唔需要咁pro 所以先想放！
有意既可以tg: 傾下價錢
會平1000左右

屌 禁錯 原本想整加密mod

Sorry 係16-55mm
真係唔好意思！

買左 xpro1用嚟玩nikon舊鏡 （本身有）
留個名

想問下點解16-55個價跌得咁勁

半價

有意 tg:buyfuji

諗緊買xt100 定xt20
xt100 有得返mon 可以自拍下
xt20 高iso 會唔會比xt100 好？

最大分別應該係對焦速度，同反應
xt100 afc能力弱
其他未去到差好遠

邊到睇到

幾多？唔見有跌

咁仲難揀 因為影景多
最多去旅行 自拍下

企定定大家影 睇好多評測其實分別唔大
連拍追焦個下就真係千幾2千蚊既分別

咁誇張？

邊到有？想入

肥花、星際啲價都低過之前

自拍用手機算喇

自拍片

拍片xt100唔掂

個測光傻吓傻吓
不過唔排除佢會有fw update fix喇

大約賣緊咩價錢

要拍片講真罪大的確首選
就算xt20 xe3拍片都一般

想放XT1, 有興趣既PM我～

有無人玩過50 f2
覺得點？

巴打係去門市睇到個價？

其實拍片暫時真係唔洗考慮富士，

專拍片就GH5
兩用就Sony
影相體驗富士（唔計Leica的話)

就算XH1定位拍片，但相對都唔係太成熟，好多片都有分析過

唉屌
去旅行時用左兩年的xt10突然無啦啦壞左evf，都唔知點算

最後一張用evf 影的係呢張

二手6000-6500
全新水貨7000
明明之前二手都7xxx

咁可能買a7 ii

A7ii 好似得1080
XH1 拍片如果唔係好專業咁用 其實夠用有突

無咁多米....

問下大家, 去旅行會揀
18-55 定 18/2 + 35.4
前者18果邊質素好過18/2, 同埋zoom鏡方便唔使換, 但光圈細D
後者有大光圈, 35.4質素靚, 但要換鏡無咁方便

for風景唔多的短trip only, 多風景的trip會帶10-24

同人去旅行我一定帶zoom
如果自己去就慢慢換鏡都無所謂

廣告都拍完啊咩叫唔專業？

18-55 + 35.4 都好夠， 唔駛帶18/2

我係諗住一係1855
一係18+35
1855+35呢個組合好似有啲重覆，同埋短trip來講想輕便少少

你有10 24 點解唔用
我用緊1024 35.4 去旅行

短trip唔多風景，都唔使帶1024啦，太重

A7II拍片唔會好過富士依家啲新機

1855+35喇

35.4 大光圈 影啲特寫正好多

xt2都好過a7ii

依家35.4出面咩價位？
想放 換枝35/2 唔知點補錢法先合理

想問xe3出唔出到星 搭咩鏡好d？

應該會有錢袋返添

兩枝都大光圈 咁1855+23 定 35好

巴打我有枝35/2 有無興趣交換，我可補錢

有無巴打用過kenko smart mc uv370濾鏡？
評價如何

日常城市景，街景 18 + 35其實都夠

如果唔係要幫女女影，再輕便d
就咁一支23都得 23日常城市景好夠做

經驗分享，同女友去旅行通常隨身帶xe3 & 35f2，再加一部傻瓜（sony rx100m2)，免卻換鏡時間。

香港富士代理真係垃撚圾,個售後服務完全唔撚掂

拎支80去整 （之前有error 整過一次，整撚左成個月），拎返 有日用原來防手震壞，畫面左右搖，我拍左段片。
拎去整寫明話叫佢兩星期整好，唔好又要我等一個月。
有日維修部打來話check 過無事，我話我有條片可以俾佢睇叫佢check 清楚先。ok, sent by mail.
點知file 大得濟佢收唔到，但佢冇人打黎，我又on99等幾日先知，之後send 條link 俾佢，叫佢收到收唔到都打返來。又係冇人理

今朝再打去，佢先認話係防手震有問題，
雖然唔係等支鏡開飯, 但好心整就快少少同認真少少啦，勁鳩屎，下下整親都成個月，佢仲要話有零件...都要整成個星期
整完又要去特登去銅記毒氣室拎貨

再睇下其他區既富士fan page, 會發現香港代理 (中港照相) 根本完全冇心搞好個branding...

你岩，我都上過兩次廠都等成兩個月
唉仆街我壞左evf 都唔知買新好定整好

有冇巴打用過k&f nikon to fuji adapter
想問較唔較到光圈

去旅行唔係枝16仲萬能咩

富士售後

你要屌那星？

16影景ok, 但影人嘅話要企得好近先有淺景深效果，透視亦冇35咁自然

應該話係代理

不過CS好好人

好似話得兩條友維修

DLLM 依家XF35 F2 有made in philippines 買咗先知

連X-T3 都話要made in China啦

同埋講唔上輕便

我喺Amazon JP 買果支今日到貨 打開一睇made in Philippines

不過冇影響啦，一路都係xe2+1855 玩左陣支35.2, 原來定焦咁好J

巴打留個tg?

今日經過百記Xh1 $14999連直倒 如何？
利申用緊xt20

一拎上手就知道咩叫mij同mic既分別

點睇最新部xf10? 想買多部snap shot機
睇梗xf10定等gr3

有無話邊啲濾鏡唔可以一齊用？
怕啲折射影響成像
上濾鏡既先後又有無分別

唔係MIJ OR MIC 既分別
係flagship 同入門機既分別

但Check 一 check個spec

我都想用1.4 換2 , 有保養到一月定二月
tg:

如果一個人拎上手就可以分到mij同mic
佢平時做人應該好辛苦

做咩會想換2

Canon 既m50都係mij 一樣係0質感

主要係size 問題

唔好再尻佢啦 佢可能唔知自己拎部旗艦部同部半專業機比較

推

小弟用部xt100 過唔丁相落手機 話無法傳送
有冇巴打識點搞 唔想次次用電腦
用緊IPhone6s

早落日影既過到 係尋日開始既相就過唔到

[/quote]早兩日影落既就過到 係尋日開始影既相就過唔到[/quote]

IPhone X

Ok

依家出xt-20 會否不智？

唔會 xt30 最快都要2019下半年先會出現

想問下巴打們
依家有部xt-10 配 16-50 kit鏡+ 35/2
覺得支kit鏡光圈太細 又想變焦 所以想換支18-55kit
是否明智？？

16-18 呢段焦距唔需要既話 轉18-55啦 好高質

一係賣晒佢 換16-55

唔急就等下年支16-80 F4

有排等

推個朋友入咗部XT100 KIT
佢話支KIT鏡唔得
點樣送佢一程

18-55易入口

跟住佢就會發現2.8同4都好似唔夠

有冇再清楚啲
有冇roadmap話比佢知邊啲要買

新手學影相有冇youtube或者網推介？

Tony & Chelsea Northrup

新手一問
本身有部DC 仔(canon s120)旅行用同閒時拍街景，想試下玩無反，諗緊買xt100 kit + 50230旅行用 (budget 有限)，但支15-45kit鏡好似除左輕巧以外無咩好處。自己係陳列室試就覺得個power zoom 有d 雞肋…

請問如果我係影自然景同街景(日夜都有，好少影人)多的話，直接買xt20 + 1855 好d 定係xt100 淨機+其他鏡好d? 因為預算有限…如果係後者，請問有咩鏡比較好？23.2+50230 得唔得？

sorry for 1999

去第一頁 話全部買晒

要平就X-T100 BODY 加1855 + 50230 加支三陽 12MM

想問下xe3配咩kit lens好？

最正路咪18-55

23 f1.4

23 1.4 係kit 鏡？

會唔會影唔到遠嘢

我想全面啲

XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

呢兩支應該夠佢玩

唔好俾間廠限制住自己

wtf

錢有限就
出23 2
之後出面平平地收支16 50擺防潮箱
23其實好夠日常用大部份場景

而家個價入XPro2其實值唔值

點解話水咗 我幾鍾意

Thanks a lot

新入門多少要交D學費既 今次學精左 下次咪識揀

其實好小事 影耐左你就會連FILTER都唔落

請問無可避免d 咩呢?
你影相要用到? 有反光影唔到?

我CPL都係買hoya
呢個牌子我都只係買UV filter

咁你試過用塊filter 影過未？ 好大問題？

等左咁耐35/1.4仲係唔出新

影耐左先發現 100張風景相
99張唔駛落CPL

反而用得最多係ND

唉 返黎啪爛佢算

用ND幾多？

已經果斷買咗35/2

咁又唔使 買咗就用啦

買得XPro2都係玩個feel (外型/輕/仿菲林？）
要比較以成萬蚊淨body計好多機都抵玩過佢
有閒錢拎黎做日常機係幾好玩既
出job就不了

啪爛佢啦 等咩呀 口碑對攝影技術好撚緊要嫁 買機送技術呀

等多幾年

鳩吹代表好

你$多

On 9冇藥醫

唔急到踩屎都唔買定

應該用33mm f1 代替

ND64

Btw唔好買variable ND filter

諗住入番支平zoom 去旅行
15-45 定16-50 好

用15-45好似有d 晒左部機， 除非用入門

Power zoom 好多人都接接唔到咁慢

諗15-45 原因係可以同支18/2 share filter 用
同埋貪佢wide 多1mm

但睇相好似1650 sharp d

個陣諗入35.4定35/2好
因為有wr同細支少少入左35/2
完全無後悔 勁好多 長期插住懶得換
連支1855都好少用 浪費左

依家去旅行先帶1855

諗住等佢出16/2.8 啱啱好

新馬季係咪有人會打電話通知返工

自 錯post

真定假?

35我用黎影人會買.4，反而23掃街多買左2

有啲想買部rx100vi 加xt1插定焦玩雙機仲方便

屌 睇下新roadmap 啦 fuji 上個月公佈咗啦

原來33.1係取代35.4

我又唔覺得係取代
33.1一定又大又重 反而f1.4同f2都好輕巧同細
用家各取所需姐

最近想買部防水相機 睇中finepix xp130 想知性價比高唔高

用緊陳年x-e2
想問個錄影制去左邊
搵極都搵唔一到

同問

好似係左手邊個drive到

用緊xt20 最近想買支廣角鏡 到底16mm 好定 14mm 好

16比起14真係大舊好多 但係又冇大光圈鏡

Xf16 f2.8

SAMYANG 12MM

用完27mm發現2.8唔係好夠用 都唔知係唔係支27mm嘅問題

直入16.4啦

我先前都係，掙扎左好耐35.4定35/2
上網睇哂review後，果段入35/2
對焦又快d ， 又唔嘈

俾你參巧下

自膠錯link
下面先真

有無巴打係用富士機配舊鏡？
有無咩推介同心得？
同埋如果想買枝玩下，有無咩要留意？

27 2.8 好似唔夠sharp 我寧願推高iso

你係咩情況唔夠用?portrait?

長插當鏡頭蓋 一到暗啲嘅環境即死 我隻手又震 已經推高過iso

諗諗下可能唔關光圈事 只係27 focus得太慢

有無巴打有興趣收xt10同1855

我就入完35.2 放左入35.4
35.2係好快好輕, 但係35.4 個散景真係無得輸

我用緊PROFOTO

雖然冇玩過飛燈
只係大概知道有神牛，nissin, profoto
睇下YouTube有無review
膠攝好似有幾條片講過下

神牛 tt350 已經可以2.4ghz 飛燈
但係nissin 要另外買Air 1
神牛平平地 所以多人用

352果下快對焦，真係好方便街拍

神牛神奇在佢一支tt350f 都可以控制到其他canon/nikon 神牛燈 如果你有其他舊燈 可以用得返

有無巴打解答下

新手想買無反學影相，想輕便主要旅行影景同人。筆直5千左右，自己鍾意fuji夠復古同色水靚，考慮緊xt100同xt20，前者kit鏡1545差啲但夠平，後者1650/1855正啲但水貨都over budget
第一次買機應該入邊部好？會易上手同適合啲？有睇過2手，但新手唔太識check機唔敢博

xt10,18-55有無興趣啊巴打

點解近年連登咁興用 呢個表情符號黎問人野

xt10有啲舊，有冇得散買1855？

xt-20 啦

XT100 旅行有反MON方便小小

試下問下四寶/三陽搵唔搵到套拆KIT既 XT100 BODY + 18-55 俾你

真係想影落去 到時升級BODY都唔遲

XT-20啦
我新手用落我覺得幾好
同埋XT20 同 XT2用同一個sensor ，有排都唔駛升級

岩岩先知出左xf10
無反mon有d傷心，但似係街拍神器

有消息話 支1680F4 提早今年11月出

屌 好嬲阿 之前先入返支1855

呢個好似最理想，但應該要7千先搞掂？有啲超筆直
買二手鏡諗唔諗得過？

有冇巴打之前係三陽/四寶買水貨機
用落有冇咩大問題或者好易壞
諗住出部XT2 kit set水貨

自己上amazon 買都得啦

6千頭埋到單啦

點解咁多人期待依枝
光圈唔會細咩

想買銀色 淨body=4500 再加18-55新貨=2100up
好似搞唔掂

個焦段靚 等效24-120 廣又得長又得
同埋係恆定光圈 去到最長都有f4
唔似得一般kit鏡可能去到5.6 6.3

jp定us
格過下價都好似香港買平啲

恆定f4 又去到80咁遠
拍片好用

本身用緊部DC仔就係依個焦段。。想11月頭去旅行前轉部富士就話出支1680F4。。等唔等好。。？

同埋Fujirumors 話佢哋搞錯咗，支1680F4 都係要出年先有。。。

有興趣 點樣pm你？

無pm 留tg

係WO Ｅ家係咪３５ＭＭNK又開始平番啦 ????

你噏乜

想問35.4 係咪又開始平番啦 ?

其實本身official roadmap都講左係下年
個sales 9up都有人信

呢支真係好吸引 我覺得會頂死支1655

點會呀

頂死1855就差唔多

買支定焦今次旅行雙機
等下年出再買1680

貴咗
垃圾鏡快D買

又唔會 呢支本身高質 又平

1680 恆定f4 希望唔會太大支

大家用乜執Raw?

唔執

c1，lr

1855 夠細 18 又有2.8 ois
好難死
窮人神鏡

重有OIS,手持慢小小都重頂得順

fuji colour真係屌打罪大

新手想買xt20 body再另外配支16.4
想問支16.4其實係咪咁無敵？
我主要影下風景影下貓少影人有時影自己入埋風景
因為唔想買咁多支鏡所以比貴少少都無問題

影風景ok
貓/ 人 焦距唔係咁岩用

唔怕重可以考慮16-55 2.8

係我問題定點，我部xt20個focus point成日唔準

16.4好似普遍評語都已經話幾重

同埋想要大光圈 所以16-55應該不了

所以先叫你考慮下1655 一支頂幾支

換咗鏡都係咁？

係啊
比如印人像 我明明focus落個人到但就fo左落背景
要禁多幾下先中
可能我手殘

忍唔住上下水先

原先我係xt20 +1855， 後尾覺得55焦段光圈唔夠大，因為我本身係一支走天涯撚 ，所以冇諗過額外買支人像鏡，咁當然睇中1655啦 ， 但依家又覺得最大問題換咗1655之後，成set 野冇晒防手震， 因為我本身會用相機拍下小朋友生活影片，如果冇晒防手震，拍片會非常困難

就算轉會， sony 既apsc 鏡群亦唔夠，canon 唔考慮， Nikon 23 號先出ff mirror less 。唔通要降一級sensor 落m43，但我本人對細一級sensor 都幾介意，因為好影響淺景深。

就算XH1 配1655亦有d over budget

對焦格set 番細d

睇吓xt3出咗 xh1會唔會平
其實xt100有拍片數碼防震 都幾好用
不過富士冇放落貴機到 hdr又係

無錢就將就下啦

我平時都係呢個組合一機一鏡出街，7百幾g唔算重啦
萬用好多場合，日頭到夜晚都應付到
主要係有時陌生人，動物，表演等等你唔方便行得太近嘅場合
所以有時會帶多支56.2 or crop相算

新手一問，買咗部x100f冇耐，
請教如何update個firmware㗎？
喺部機or官網都搵唔到…
Thank you

咁係咪應該買2塊filters？ 1uv 1cpl？

想出部xt2，唔知xt3出左xt2會唔會減價
見水貨xt2 連1855 就9700

重睇

今日去完 Fujifilm x Magnum "HOME" 的exhibition

門口backdrop

左: Alex Webb 右：Trent Parke

總共分三層

一入門口 中間電視會播攝影師的interviews 同 exhibition 的製作流程

不同攝影師的作品的呈現方式都會有少許變化
例如畫框、aspect ratio、排列方式
有d甚至整張print 直接貼上牆
個人比較鍾意Olivia Arthur 同 Alessandra Sanguinetti 的作品
佢地主要focus係家與人物的關係

另外有張作品都較impressive
相入面單純係牆身一角
但係上面就mark 左 孩童長高的印記
而呢張相正正無用相框裱起

相展去到今個月 27號
如果想現場買個本photobook (~$320)
記得帶 credit card

Sorry，請問重睇乜嘢呢？

down firmware個網有教

Ok揾到啦 謝謝

XT10 換XT100 會唔會好不智？
多左4K 反mon ,但對焦好似慢左，相的質素分別大唔大？

個4K得15FPS 影靜態都唔多夠

呢部入門可以考慮 你都係升級/等新機身好D

有無人今日去完magnum個展
Olivia Arthur BB出世果張好正

agger
呢張我好好奇
係咪生產個陣揸住部機等個moment?

買kit 你地會揀23 2 定18-55
買23 2 kit 平過18-55 支23 2 又貴過18-55
好似 23 2 kit 著數D

新手一問，如果一機一鏡旅行用，入xt100 + 18-135 夠用嗎？

俾多少少上xt20

睇你咩PURPOSE

夠有突

如果係一定要X-PRO 款就買囉
但咁既價會買X-E2/X-E3, 什至X-T1 都會好過佢
X-PRO 1 真係好慢攝囉

2千幾咪買黎試下囉

睇你需要

睇錢份上但買完唔岩用有咩用

一枝定焦一枝變焦 完全兩個用法
巴打睇下自己啱用邊種好過計價錢啦

呢個真
同埋都係個個答法
問得變焦vs定焦呢個問題
九成係唔知自己需要
係呢個情況下本人一定建議揀變焦鏡 玩熟左再決定換唔換定焦

等下年1680

F4 唔考慮

x-t2開始大減未 行仲賣緊9千中

sor，眼殘，睇錯焦段唔夠
咁等HX1繼續跌啦，佢應該仲有得跌下

比a7 iii 打到仆街，之後仲有Nikon ,canon mirrorless 發佈 , 仲有本身apsc 市場已經萎縮緊

同埋出XT3希望佢又會跌下價

想問下各位師兄，部機跌左落地，濾鏡跌彎左卡實係塊前玉到整唔返出黎，
通常會拎去邊到整？

咩filter?

Hoya

Uv filter?

yes

xt3 就出 xt2 好似慢慢水貨$50 $50咁減緊

window 用咩software睇raf file?

有傳XT3規格
2600w堆疊式 X-Trans sensor
新X 處理器
每秒20fps連拍 於剪裁模式下連拍數或更高
基礎ISO 160
拍片 最高4K 60fps 10bit 422?
覆蓋全CMOS既相位對焦點
改善面部眼部對焦
425個對焦點AFC可用
改善低光對焦
無機身防震
touch芒
電量提升
新直倒
平過當初X-T2既定價

你地收唔收貨

正路更新啦
其實都開始發展到無咩好再UPDATE,除非變FF
而家係要AF,AFC追返其他廠水平就夠
同埋重點係呢句
平過當初X-T2既定價

其他group 都討論過幾次啦
多af 點無用嘅 準先得嫁
連拍高係好事 但唔係咁重要
最重要一點係平咗
面對Sony Nikon 係usd$2000 價位撕殺
Fuji 只可以係usd$2000以下出新機求存 不容樂觀呀

當初X-T2定價幾多?

官價好似12500

6舊水收部hs30exr大家點睇 會唔會用iPhone都影得好過佢

始終對mij有情意結
出左xt3可以趁低吸納xt2

等緊xt2跌
不過行價無咩郁過 水貨就慢慢減緊

我等緊X-H1跌
跌到咁上下就放咗部X-E3換機

等下年h2啦 h2都係萬一 萬二蚊
希望細部d 啦

咁快會出h2？ 咁h1壽命都幾短

會唔會減超過1千？

xt3唔係mij?

Made in China 已經令我好唔想買

xt3支那造？

今年T3新sensor
下年H2呼之欲出啦吓話

好似幾大機會係

轉會了
邊度造都唔好係支那丫大佬

T2推出日期16年7月
H1推出日期18年2月

做起左就開始縮 支1855已經係咁

BTW 繼續留守

果時ibis 由無變有
17年仲講緊唔會有ibis
而家講緊已經有ibis 換個sensor 咋喎
同埋比a73打亂哂 全線都唔可以高過usd$2000
所以t3先mic 變中階機 再出h2做旗艦
個市場變咗嫁啦 對比返早幾年無意思

無機身果made in japan 三個字
即係迫我換H啫
細部啲我就換

其實我想換H-1除咗ibis
就係佢size夠大
隻手大 家下E-3我都要加手柄

lightroom cc

Nikon z6 / sony a73都係usd$2000
Fuji H1 比人夾撚到春袋都爆

今日係百老匯入左枝10-24mm, 原價$6180 ,但係用hsbc apple pay就有8%回贈， 算唔算抵？

Z6要270000 yen
即係要成～$19000啵
何來usd$2000

係usd$2000 wor

平行時空？

kit set 價？

Usd2k 好合理 同a73 打過
Nikon 諗住d 人用住舊鏡先
等新z 鏡出咗大三元 就進入無反時代

除咗個，其他都好吸引

價

我睇呢度咋

x-h1 x-t2 價錢網報價keep住慢慢幾十蚊咁跌

XH1真係身受其害

死貨

呢個時間點真係夾死
2000usd價位比堆ff無反頂死
自己又出緊xt3 有新sensor新processor
xh1得返ibis賣點

感覺Fuji宜家個定位好老尷，玩FF又要出過晒所有的鏡，
而且感覺好難做到sony的黑科技，nikon咁的穩定性；

但繼續出APS 富士係咪真係可以獨善其身
當然用fuji 好多都係鐘意佢的色同機身細夠懷舊，但個市場
宜家好似分餅仔咁，nikon、canon參戰，真係好驚佢做唔落

專注apsc ，調低相機，鏡頭價格
罪大自己都半放棄apsc ，黎緊canon 又出ff mirrorless，呢個時候再插隻腳埋去ff mirrorless 可能係吃力不討好

放棄2000usd以上市場
aspc一定有市場 始終唔係個個上ff
當個個廠係ff市場搏殺
富士專心做apsc市場一哥就無問題

apsc 定價太高，換黎既結果係，客人不如加多少少上ff , 始終bigger sensor

大減價囉 或者整新sensor 拍得住ff
點都好 消費者都得益

怕當做多幾年 a73同 z6 跌價 落到去一萬依個價位
H1部機咁大部 apsc 得返鏡頭細少少依個優勢 真係夾撚死富士

覺得得黎緊xt3真係mic就收得皮，買富士除左d色同鏡之外就係手感好+mij

真，mic即刻唔想買

迷信mij

x100 xe3個d邊度做冇所謂，旗艦機都mic係咪趕客

新手入坑富士 想問下各位意見 求唔好屌

依家買應該入xt20 18－55 定等遲少少直上xt3

多謝大家

2手入xt-20
等xt3出一排跌跌地價再入手

到時會好有升級體驗

其實富士鏡群好吸引 高質 抵玩

雖然呢兩年加左價

我sony路過

Fuji 有medium format 唔係仲勁咩

其實大做medium format仲好啦

想細就 APSC 想要立體感就MF

唔該巴打，我多口問句

應該直出xh1定等xt3？

fuji唔好諗萬5以上既市場啦
比呢個價仲點玩你apsc
主力打1萬樓下市場 應該可以獨霸
而家sony n,c都放棄中階咁濟對手得m43個堆為主

rumour 係咁傳
可能係Photokina 前後出

比較期待新sensor
之前傳同samsung 合作研發sensor
希望2020前會有聲氣

杜如風教

如影相比例佔9成以上 就xt3
我就得閒拍下片所以會揀XH1

係同 Panasonic 既 organic sensor
到底幾時先肯用

其實睇到好煩
一見到mic 就呼天搶地
明明大把人用緊xt20 xe3

有無巴打用過gfx支110 f/2?

你用咪買囉又等等到你見個價又話貴跟住又等兩個月聖誕嗰時又話唔得閒買又話要等等到新年呀又話冇貨又要等

H1主攻拍片
T3攻影相

遲下會有Update 4K60p 只限H1

自己諗

係又點姐皮三你係咪狗衝去買 ？

我而家有部xt1, 如果xt3個spec夠吸引應該都會轉，所以想問下xt1而家個回收價大概係幾多
同埋我手上有1024，35.2 同三陽12mm 係咪放左支三陽好啲呢，雖然唔值錢

其實係咪大部份用fuji都係影相
拍片點夠sony做

上肥花睇人放幾多，早排見有人放3k

其實係 xh1拍片方面評價都唔算太好 但影相就部部一流

Gfx iso 表現唔係好出色
Dof 唔係真係咁淺
Af 同差sony 好遠
鏡選擇少 慢同重
Gfx dynamic range 會好少少

用緊canon想轉會過嚟xt20
想問下16-50同18-55係咪差好遠

上手質感爭好遠
但相片質素唔係爭太多
係輸光圈

唔該晒巴打
咁我用住1650先遲啲先買多支定焦玩

用落唔錯

係有D熱

好似幾下左喎喎

今日忍唔住入左手 18 餅

真係個巨坑，X-T100 入左手以嚟已經入左 Kit + 35.4 + 七工匠23 再加呢枝。

不過影得真係好靚，LX100-2 等左幾年買左富士先嚟料都無後悔

平時見你講原廠電好屌d 副電都無乜野
副電無原電咁可靠係有道理

屌你老味, 用原電就用埋d 大陸充電器
咁你就收嗲啦

屌你 傻尻大師講野都好聽
佢十句 十二句都係尻up

原廠都係大陸做咋

你仲未答到50同56分別

半年咯⋯⋯

7月14未過? 我見唔到有人講野

傻尻大師 又分唔清邊個打邊個

答咗先啦⋯⋯

我都無講過50 56... 撚知你問咩 戅撚鳩
你條戅撚鳩大師想知咩？

宜家入手xt2係咪最佳時機

出埋xt3應該會再跌

見到有人用咗三個月的XH1放10500，值唔值得入手

屌葉sir連X-E3都改埋CMC
遲啲點放機

衝啦

貼下相，星期六去左轉大澳，天氣差到不很了，唔算多人

都有唔少貓

相當唔錯
請問用咩鏡/ 機 等其他巴打參考下

D相係
X-T20 鏡35.4同23.4
竹個人覺得玩富士定焦呢兩支必買

其實點解個個都咁中意支16/1.4，個焦距好難用

我都覺得係 ，4支定焦，最少用係佢

靚係靚 但係放落xt20既話好墜手 好快就trade走左lu

副廠電 有邊隻好推介
用緊豐澤送個粒用一陣就冇電

我都覺太wide 幾難用
但枝鏡真係好靚

個人用16.4同56.2就上金屬手柄, 平衡返重量同快拆板唔洗擋電池位
要輕便就35.4 拆手柄

諗緊買呢set, 旅行用幾方便

隻topline睇台仔測試唔差

影風景應該最正 比 10-24 好 --> 旅行長插

影人/ SNAP 我覺得 23.4好D --> 香港用

岩岩淘咗一充兩電 未試電好唔好
打開咗充電器睇 手工都好好 基本充電線路設計

個差機係咪冇夾實舊電
想放袋用尿袋差應該唔work

好鐘意呢個色調
直出定後制光暗？
用埋用咩setting

有少少夾
反轉搖 唔會跌出黎

拎條橡筋咪得

[/quote]好鐘意呢個色調
直出定後制光暗？
用埋用咩setting [/quote]
影raw, 入Lightroom 套個vsco preset agafa vista
再慢慢執下d 光暗同saturation ，其他都冇乜點執

呢粒仲耐過原廠幾十秒
豐澤個粒得返2格電就收皮
仲要用左唔係好耐

係咩驅使你用fuji但又用lr vsco preset
如果影raw再套菲林preset咁買其他廠唔會好用啲咩

鐘意直出又得，執下raw轉變下又得
至於其他牌子無反既apsc根本唔吸引
富士果幾支1.4光圈鏡頭係最吸引(由其係35.4）價錢合理質素高

Sony機身係好撚柒勁，a6500 ，對焦快，拍片又勁，但鏡頭好多都唔掂，果時係用過兩支所謂蔡司鏡高質其中24mmf1.8 真係唔錯 係得呢支叫做好d

咁又係 都冇乜邊間廠有心做apsc無反

Same 我都係sony 轉過黎
但富士愈出愈大部
大過部a7 先有ibis
A6500 早幾年已經有
希望富士專注做返細機 同FF 機搶市場 無意思

根本傾好哂數分個market
sony 錢又要market 又要
小眾市場apsc 中幅你中意咪攞去, 幫埋你造sensor 又點話

a6500真係好撚勁既機身
咁撚細部但乜都齊
係個樣柒d

所以依家x-t20想黎緊如果有機會upgrade下都係考慮返x-t2/x-t3, xh1太大了

sony apsc 冇高級鏡 ，有既配a6500

應該就出a6700 定唔知a7000
唔知今次有無咩黑科技
sony apsc如果唔係sigma出返幾枝高質定焦真係好唔吸引 枝16.4同30.4都係抵玩必入

唔想理sony, 淨係想sigma d apsc 鏡肯落xf mount

ff下好啦

我有2個夢
仲有一個係sigma 會出返d 輕便d 既FE 鏡

如果用adapter轉sigma ef鏡有冇得諗
近來見淘寶Viltrox EF-FX都係九百幾人仔

影相新手
用緊x pro 1 35.4
構圖有時好似好多限制咁 有啲角度根本影唔到 有時差向後一步 有時就想向前
唔知係技術問題定焦距問題

心思思想買支鏡 16-55 好似好好咁 可以一鏡走天涯
但係得f2.8 驚夜晚唔夠用（特別係x pro 1 高iso... )

咁咪影返35應該影既野

你想影咩
35 通常影一個主體
你要影景 影班人 35就唔係咁岩用

應該買多支定焦

但死馬d鏡有個唔好地方 支支都啞鈴咁撚樣
大碌到仆街
同埋本身富士鏡唔貴，35.4 23.2 35.2呢d都唔貴 死馬d好鏡平唔到幾多 差不多價一定買返原廠

Xpro 系統插16-55, 機鏡比例會好怪

香港呢d環境黎講 23會好用d

但係我唔鍾意23
23概無16 嘅wide angle 環境好多資訊都影唔到
23影主體野 做唔到主體分離 影出黎無咩效果
23比我感覺就係影出黎好普通

消息指 Canon 將在今年年底或 2019 年第一季推出新機，最大機會就是在 9 月份舉行的 「Photokina 2018」相機展上發佈。其中一部新機的規格包括 2800 萬像素全片幅感光元件、雙像素自動對焦、機身 IBIS 防震系統、10fps 連拍速度、4K 30fps、1080p 60fps。售價方面，預料為 1,900 美元（折合約 15,000 港元）。而另一部則暫時只知道是 3040 萬像素，感光元件與 EOS 5D Mark IV 的近似。

又係usd 2k 夾撚死富士

明白 我仲學緊應該點影 唔該晒

巴打講中我心聲
Wide angle 我又應該用唔著 少去旅行/影landscape
暫時都係玩住x pro 1 35.4先
老爺機老爺鏡迫住自己用全manual 都好痛苦

富士會唔會出Ff mirrorless
堆鏡頭變撚晒孤兒仔

睇下會唔會發展下中片幅 gfx50 同FF 比較真係唔係咁特出

仲係1080p 60fps 牙膏到咁

照睇就唔會
一黎要同sony 咁健全既a7系競爭，係好辛苦既事
二黎佢出apsc 同gfx 都似係避戰FF 呢個泥漿摔角

係c 同n 咁大包袱至攪到而家咁唔湯唔水姐
而家就好似以前菲林轉數碼咁，就算你光學技術幾強
你掌握唔到最新既技術，最後都係要俾市場淘汰

The Fujifilm X-T3 will ship in late September.

來了來了

xe2係時候換機

又幾突然

實物都未有又怪叫

幾時有x pro3 等我呢個窮閪可以換x pro 2

唔捨得部MiJ 既xe2

突然到甘！？
開頭又傳話11,12月

雙修咪得

唔明呢個年代點解要咁著重出唔出FF
富士同S,C,N 鬥FF一定唔夠鬥
不如做好APSC 市場好過
就算FUJI 出FF BODY應該會過20K, 咪又係比人屌貴過SONY

富士整ff可能會整到同單反一樣重
部xh1多左個ibis重到成部ff mirrorless咁
完全忽略apsc優勢就係輕

無人著重富士出唔出FF
只係如果富士做APSC 做到又大部過FF 又重過FF 又差唔多價錢
富士獨市做APSC 都做唔住

唔好淨係留意BODY
富士堆鏡頭都唔好睇少

中幅冇人爭梗係插定旗先

仲走去同郵票㡳爭實有損傷..

佢啲body 價錢真係

富士d鏡應該再進取啲 好多鏡應該整個第2代更新下
roadmap下年都係出得果兩枝新鏡
16-80F4 OIS就出得幾好
但果枝16 f2.8真係唔太知吸引係邊

可能因為MIJ成本高?
宜家X-T3都轉MIC降低成本

百貨應百客

富士既鏡群已經算好齊, 同埋係抵玩
唔會咁快出第2代啦
最舊個D都係出左6年

講齊既話都的確好齊吓 對比sony e 同canon m

突然好想由Xt2轉做Xpro2

求屌醒

xh1 都想轉落xpro2

xpro2 等上xt3

但第一代鏡真係明顯落後左 特別d對焦反應

平心而論, 富士不嬲唔係玩鬥快
18F2, 35.4, 56.2我都玩過, 插落T2/PRO2
日頭黎講, 基本上一按都對到焦, 係夜晚/暗既室內先會拉風箱
如果要快, 23,35,50 F2 都好快對到焦

f2叫做二代喇

fuji d設計真係好正
一眼就已經睇晒個SETTING (只限高階機), 仲正過機頂MOON

等xt3好定去馬xh1
又拍片又影相

你去玩下XH1 先啦

X-T20買唔買得過

想問下淨係玩過菲林rangefinder啱唔啱玩x-pro1/2
見個樣好似rangefinder 應該好快適應到？

Why not xe3?

唔會有問題啦,連d操控都似足菲林機
但個裂像對焦唔係光學黎,同平時唔同

直接買xt2啦

唔急等XT3出

跌完再入

3千幾有body

驚你後悔
我就係後悔無直上xt2
宜家睇下xt3咩料再諗upgrade

係抵玩但操作真係差遠
冇joystick 同裝快拆板換唔到電好唔方便

xt20加手柄就可以直接用落腳架

咪係，支35.4等極佢都唔出，又嘈又慢

一樣菲林rf+xpro2，ovf感覺係差唔多，不過自動對焦硬係差咁d

咪出左枝35/2 比你囉

繼續夾fuji
支持xt3減價

又無得咁計既,1.4就係1.4
點解咁多人仲會要返1.4唔要2,就係為左一級光圈就係差一級.
其實唔貪,成枝1.4光學不變換換個摩打已經開心死

不過應該都真係唔會有第2代,應該真係用33.1直接取代都唔出奇

33.1 應該用黎省招牌用
應該又大又貴又重
35.4 其實無D人講到咁慢

日頭用係ok
但一暗少少個對焦就唔準

收你六千

屌唔屌？

想問下，國外同內地淘寶XT2 同XH1的價都跌緊，反而Xpro2個會同XH1變成一樣，咩玩法

33.1又唔同啦，可唔可以孭成日都成問題，1.4最正係兩邊兼顧得黎又平

原本諗住入支35f2
點知見全新35.4 賣$3100，就忍唔住入左

邊間??

肥花

想問下新手買xt20定xt100好？
見到除咗mon唔同之外
規格差唔多？

規格差好多

定位唔太一樣
Xt100 似A 系列多d
多d 自動功能 但慢少少
Xt20 似T2多d

二手xe3連23mm/f2 有保到19年二月抵唔抵
定係買一手x100f呢

$1000?

屌唔記得打價錢
7000$

XT100無X-tran

已入xt20

xe3+23.2去4寶3陽 7600，7700都有全新啦

幾錢？邊度入？

三陽入 水 1855kit 6690
本身用canon依家要慢慢摸熟啲操作

入左部x-e3同56.2R

本身用開850同art定焦健身
一拎起部xe3嘩屌輕到羽毛咁加埋上網睇實拍56個散景 忍唔到就屌左

35mm買f1.4定f2好？睇完第一頁都決定唔到

同埋當everyday lens用 23定35好 ？

買哂23.2 ＋35.4 or 56.2
日常用23係好用d

好的

35.4太平 貴35.2幾百 真係會要.4先
搭多支23.2掃街夠哂快

同埋 如果你會執raw 會photo stacking
你都可以拎返d850 個iso 表現

唔該晒

睇到r哂頭 係咪想講35/2 23/2呀

之前都選擇困難，去毒氣室試完即刻決定35.4
平時隨身35.4, 專門去影相就16.4 + 56.2
你最好去試哂咁多枝先，個個人唔同，最緊要自己鐘意個焦段

睇你影咩多，影人就35.4，咩都影下就23.2

OKOK

portrait + street多

咁一定35.4

哇 一定添啊

Announcement X-t3 6th September

呢個post好多巴打 . /不分 不過睇撚慣左亦廢事屌

Xe3 up完firmware用56.2R對焦都幾快下 星期日搵人去街拍試下面眼focus準唔準先

等xt3出既時候入xt2定xe3會比較好？

今個月 panasonic canon都出埋mirrorless FF
留名等睇X-t3夾死

This?

希望xt3會有4k 50p

傳聞規格好似可以去到 4k 60p

見咁多人推35.4
想問下用xt2加呢支影唔影到亂跑既小朋友
定係要35/2先得

35.4 唔得

反mon 都冇

不嬲都冇,有tilt screen已經夠

要反mon自拍既唔係呢部機定位

本身話復古操控，點知出出下又係愈加愈多制同其他廠一鳩樣

唔關定位事啦
有多個feature 姐 又唔係迫你用
富士d 定位自己都改緊啦
H1 未出果陣 未又係話富士唔會定位拍片啦

xt2搭1855 kit好定
定淨body + 18135好？
會影下遠野但又唔想買多枝55200長放防潮箱

opt1. 1855+35/2+55200
opt2. 18135+35/2

1855 sharp過18135好多

小弟平日以街拍為主，少影人像，但係都想入支56.2，因為散景太吸引了.....

期待師兄post下試拍相

50-230? cp值好高

1855+ 50230？
千3一手係幾平

16.4( or 1024) + 56.2 + 50-230

最平見過1100好似

復古應該交咗比xpro 系列，市場決定，無計的

而家c記又出ff定位萬5價位
p記又出ff
fuji keep住走aspc獨市唔好加入亂戰都可以
不過xt3 xh1既價位就變到好慘 比人夾死
如果fuji肯全線調低價位就好

ff無反競爭將會好激烈
富士個定價一定要低過ff咖啦
希望富士再進取啲

如果新手只係普通去旅行影下相
買邊部好？
xt-100 xt-20
只果買
係咪配返kit就可以？

夠budget就xt20 18-55kit

都幾大部

好想快啲出埋X-T3
咁X-H1就有得減

但睇個設計手感應該唔錯

已經慢慢減緊啦

GFX50 R 都有消息，似xpro 同 xe3，咁xpro3重出唔出

rf樣中片幅

總係有個幻想佢出新機就會再減

未見過?
富士經典設計黎喎

你係希望緊佢一野跌幾百一千

好肉痛

冇錯
橫掂都就出未抱下希望
又或者睇下新sensor點嘅樣再諗會唔會X-T3

菲林rf就話慳個鏡位，gfx已經係mirrorless仲出多部有咩用

希望xt3有大改進

26 MP BSI sensor

越睇越覺得xh1 好樣衰

弱智rumor 又鳩吹 gfx 粒sensor 要u$d 2000

想問下
個mon睇落夠光
影出黎既相暗左
加上郁影像有時個mon會lag黎郁
係咪要拎去整？

liveview lag應該係唔夠光

正常光
日光
所以覺得怪
我之前用 xt10無事
依架用xh1
Mon同實圖光暗唔一致

我部xh1 都係咁
應該係同ibis 有關
lag 果時對焦一下就冇問題

mon 同實圖點唔一致先？
係電腦電話睇？

有無人試過壞liveview 拎去整
知唔知要賤錢
我部係xt10

想知你地會唔會影raw執

但影raw又好似哂左機身d設定

你冇要求jpg

快門太慢

者係睇mon影完 睇preview時相暗左

唔係 250到2000/1都係有呢個問題

請教各位巴打，XE-3 買23 定18-55 果set 好？
主要都係影景同平時街頭周圍影下

有冇nd filter牌子推薦?
d牌子多到眼花
又唔知買nd定vnd好
有冇巴打成日用可以分享下心得

H&Y 快拆果隻 好好用

set 高左shadow tone ??

係咪vnd?

到底35mm1.4慢成點
同f2差五舊左右我唔知買邊支好

你用咩機 如果用x-t2 x-h1既 1.4個速度都ok既

影女朋友咪ok

影小朋友走黎走去就唔ok 囉

我用xt 20 搭 35.4 完全唔覺慢
我諗除非你只影moving object，否則問題不大

依家35.4幾錢？

出左一次街就入左塵

水貨3000左右

大家覺得fuji 枝14mm 好唔好？？ 想用嚟影景， 但見個價同10-24 都唔係差太遠，諗緊邊枝好。
用緊xt20

依架23.4同35.4 十五十六
見35.4 依架個價好吸引

中意影街+人

14得2.8光圈仲要賣咁貴
不如買Samyang算啦

Samyang 其實質素點的？ 我見上網睇有d 人影覺得好似唔係好sharp

唔sharp收兩級光圈就感覺良好啲
支鏡二千銀（二手千幾）都唔預佢超好
但個差價夠你買多支鏡

我都係咁, 用CC時更明顯

有無人等緊8-16
聽聞11月出？

有冇off左 preview pic effect？

冇用直倒正常

想問下90mm F2 二手而家市價大約放幾多 ?
肥花好少人放好難參考

有
官方聲稱十一月尾出

希望唔會Delay la
不過可能要買過set filter system
再額外洗多筆

5000

定價二千美金會唔會有走盞位？

800g，原來都幾重下

最近入手一枝老蛙9mm，質素幾高，但有暗角出現，想問下機身setting 有無得調高返暗位亮度？
我自己就用開CC軟片，有無咩setting好用？

暗部 -1 -2

仲有可以試下強制DR400 AUTO ISO 800起步

睇d 外國preview，好似話落5到filter

點解咁平
我去問要$33xx

邊到賣3100

反而擔心有炒價

都落到
不過要係個hood 到直接放個filter holder

留意下1:27

Ys effect cc勁明顯 明明用xt10無事
搞到我都唔知去唔去整好

頭一兩水有就梗啦，就想知過後會唔會回落番

要用濾鏡架
但都好期待，唔知會唔會今個月講埋香港價錢

佢做緊優惠，買機可以加$3080 要支35.4
唔買機就睇佢肯唔肯做俾你

因為raw file 冇correction?

有冇off 到preview effect?

富士出gfx 100s件事係真的嗎？

有冇人用緊xe3 有加hand grip啊？
係唔係得富士同Meiji 有出？

有個fuji 原廠
但用落唔係太舒服

其實係因為我用咗peakdesign 個leash
裝咗底果個扣就開唔倒電池位
所以先要要個grip

隔黎講政經既post 講緊外資, 包括大量相機廠都搬離中國

XT3 made in china

xe3 掛兩邊啦
我唔慣掛底

成日覺得底再加粒豆,3粒豆好唔知點咁

為咗個樣同防水放咗部xe3入咗x pro2 好似有啲on9

我覺得要大機重鏡先用得著底果粒豆

我都無用底歌粒，有時要換電同sd卡又要再拎開，好煩

唔會啦，xpro2 靚咁多
我等xpro3

扣左同下邊,空出右邊方便揸機
同埋掛喺身鏡身向下比較安全

用重既鏡加grip平衡返重量同尾指有位放都舒服好多喎
用緊xt20+淘寶全鋁grip

你taobao邊間啊?

間間都差唔多樣,好揸過原廠

我覺得淘寶grip 中指好頂住

我買嗰款有哂三隻手指位

等Xpro3+1

・連拍速度為 20fps（與 a9 相同）
・可攝錄 4k 60p 影片
・使用新的感光元件，低光拍攝表現更佳
・2400 萬像素
・快門達 1/8000
・售價為 1399 美元（折合約 10980 港元）

人稱A9 mini

如果shutter係45度向前 手指位就有用
你fix咗手指同食指位
其餘三指就好難水平放，試下食指同中指成90度
原裝grip 三指佢斜放
拍照時舒服好多

但如果唔禁shutter 四指放曬上grip 就淘寶正

好勁
但好樣衰

我要影嗰時有左手托住機, 右手冇點用力又唔覺頂住手指
最緊要個grip夠突出, 可能我手大
同埋平時單手拎機都感覺穩陣好多

都唔出APSC鏡,本身有個D又麻麻,機幾勁都無用

機身係勁嘅,但apsc鏡又貴又唔掂,不了

Rumours話個設計年大改 應該唔會再係咁嘅樣

sigma 出左幾多俾sony?
唔計內置mc11 個d

係鏡唔得

係,但定價又出奇地進取

咪都係16同30 兩枝1.4 講真無呢兩枝 成個system吸引力大減

body個價真係進取過富士好多 功能又勁啲

富士XT 2出左兩年行貨仲夠膽死賣九千尾

sony 出body 要幾錢姐
本身業務同產能又高, sensor 又係自己野,
機身平d 氹你入會, 其他野慢慢cap, sony 一褸既做法

勁d? Xt2 最少同a6500 差一代啦

sony 冇高級apsc 鏡

出左x-t3既spec

差唔多啦
流出嘅係nda 解禁前富士出嘅新聞稿
Reviwer 應該玩緊部實機 整緊review

cmos4 唔知香港定價係幾多

最關心都係定價多啲 唔平啲唔得

關心定價同產地真

反而對產地無咩所謂
qc無事就得

QC同產地真係有少少關係，我部XT10泰國產...個playback產就出事

泰國係咪仲衰過中國
罪大泰國製 d鏡

冇grip

原裝grip

淘寶grip

可能xt20太細 唔適合淘寶grip設計

邊個位睇？

無 但之前個部無off都無問題

岩岩入左xt2,，影人除左56.2之外，仲有無咩好選擇

想問下呢度有冇巴打有駁過Hexanon鏡玩 覺得如何？

35.4

收到，去試下先

Xt3 後日出

50 f2都唔差 睇你prefer邊個焦距

冇完美solution
其實加grip好重唔多想用,
主要目的係長駐個快拆板又唔阻換電,影一日要換两三次電
冇諗過個腳架孔唔置中係咁鬼麻煩, 後悔冇買xt2

90 F2

我買second hand嘛，同埋mij又幾吸引
全機無花6800入左

巴打們有無快門線推薦？有線無線都得，我見原廠個隻好似唔支援XT1/2

Google search: JJC

原廠RR-90支援XT2

利申:使用中

黎緊去旅行，煩緊帶咩鏡好
諗住剩帶1650 算

而家煩緊買10-24 定zeiss 12mm 定邊枝wide好
2枝都係4千幾二手

睇埋老蛙支9mm

其實有冇人試過足唔足9mm

9mm 又好似太wide?? 都係行山旅行影landscape 用

9mm 影landscape 好難用 行山直程唔岩用

加密做乜？
如果xt20 1855 kit 應該7500以下
去任何一間數字相機店都差唔多
或者去dcfever

一手行貨 上星期係dcfever問先係七千中
邊度賣八千咁on9

肥花7270 冇野送
比正常價送joby同2x32gb

上年九月買先7千6
依家貴左？八千

有價錢未

Xt3 18-55 kit set + 直倒
Amazon jp 預訂價 295920Oyen

假

好多朋友都係百老匯買X-T20 KIT 邊洗$9,000

百記,豐澤個mon就show官方定價
去門市問全部都平好多
百記其實好多時買機,買鏡其實同出面個價好接近

個網

XT3 個追焦好似好正

追上今時今日水平

新人留名
上星期入左XT100

1500usd
唔知香港幾錢

1.5k 算貴 可能等H2出埋 T3先會去返合理嘅價錢

富士定價 = 英國研究

MIJ 我覺得貴少少都會狗衝，MIC 真係spec幾好都猶豫緊

mic 定價都只係平左100usd 雖然個spec幾靚

XT3 4k 60fps 加200mbps 加準確face detect AF 加internal flog 加機身有咪同耳機jet
拍片仲勁過H1
應該係富士最拍片向嘅機
定位改變哂嫁啦
可惜 都係無反mon 同無ibis
差少少可以取代GH5

xh1宜家好尷尬
想要ibis都寧願等xh2算
xh1個定價仲要咁貴 xt3賣街xh1都仲可能賣緊貴過xt3

Dpreview 另外一段拍影片的測試，臉部適別真係準

XH1+直倒 宜家做緊15xxx，但睇完XT3個追焦重好過XH1點搞啊

同各大廠同一水平 感覺上同canon 差唔多
Canon dual pixel已經比人吹奏到上天
真係可惜無反mon 同ibis 如果唔係富士可以搶到一大片市場返黎
睇下下年H2 做唔做到啦

一早講咗H1已經夾死咗啦 短命種

X-T2 Kit
水貨最新報價先8090

Reviews 解禁啦 可惜各主要reviewer 去哂hawaii

xt3大陸價比個時xt2平左1100人仔

快啲出xpro 3 等我可以買x pro 2

買左XH-1留個名

巴打rest in piece

我四個月前買啦，我帶左佢去旅行，其實真係唔錯
所以算啦

之前諗住拍片，想轉轉會p記或者s記，依家唔洗轉啦 正

唔知x-t20有無機會平

Xh1 算係富士拍片實驗機
當初出果陣連exposure 都係一級級跳 完全唔用得
到而家xt3 進步好快

如果 XH-1 更新firmware可唔可以改善到

你指可以跟上xt3?

嗯嗯，或者無宜家咁差

小問題可以fix 到
但係AF 同 4k60 就一定XT3 先做到 因為依d 係部機效能有限
始終xt3係四核 xt2係雙核

thx 巴打

外錄4k 60FPS 422 10bit 400mbps？
個規格好似仲勁過GH5 wo

30min

GH5無限

佢封咗60p

佢出時話咗雙核

T2單春雙核

筆直一萬多D左右 (
出X-T20 買多支靚鏡好定出X-T2 kit玩住先好
主要想影街景 人
遲D仲有可能去影極光o既打算
X-T3 over budget
求指點

理智同我講係時候買x-t2
但係我諗應該都係沖x-t3...

影極光都會凍架喇, 一係xt2一係xt3啦
話哂都全天候

點解香港fujifilm咩資料都無更新

XT2 跟 kit定淨body買支咩好

xt2開始減價未？

支8-16

自 ,漏咗貼link

唔到佢唔減
x-t3直接屌打x-h1

XT2 熊市

好撚貴

真屌打 ，除咗mic，無IBIS，肩屏，唸唔到有咩會輸比XH1

幾銀可以開始入貨？

嘩屌USD 2,000

Xt3 衣加做緊咩價位

1499 USD 平過 x-t2發布個時100USD

睇筆直做人
玩住先就kit
影極光就整多枝1024/16.4/816

我估11500咁上下

用緊xt20 心郁郁想升級xt3

諗緊xt2定直上

same xt20已經滿足唔到我

xt2唔考慮喇 買xt2不如用返xt20

Xt2 有wr xt20 冇
上次去泰國日撚日都落雨覺得有部wr 開心d

宜家x-t2個價仲係9千幾 差果二千幾不如直上x-t3好過 廢事之後睇X-t3有新功能更新揼哂春

落雨 暴風雪 溶雪 -20 度以下都帶過xt20同支 35.4 出門 so far都未有咩事

我覺得要再睇xt3 iso 表現
老實講 xt3 今次重點完全係拍片 同對焦

如果你而家用緊xt2/xt20 影相 而又接受到個對焦系統
Xt3可能唔係你杯茶 等h2睇下點仲好
但係如果 xt3今次iso 表現可以同xt2差一級
我覺得就算唔拍片 都應該買xt3
始終兩部機除咗evf 之外 操控基乎一樣

當然都要考慮返xt3 日後fw update可能出現嘅新功能啦 xt3效能強好多

希望xt3連grip萬4賣到單

定價7折開始突破心理關口，7折以下造好，6折價岩即吉

一粒雙核 分咗比ibis
兩個cpu 代表運算唔可以自動交換做
如果唔係sw 會非常複雜 要大改內核
Xt3係真四核

而家個個等h2，但h1先今年岩岩出 點等

XT3 隻銀色係咪同XT2隻銀色一樣

應該係XT20個隻咁

咁正？ 我勁淆 一落雨就即刻收返落袋

勇敢d照用

估唔到你都係fuji用家

點解唔入18 2.0

Xt2 幾時先跌價

手抦用唔返 ？

18唔夠wide 啦

Xt20 3500屌唔屌得過

12xxx

12 14 倒先夠

我諗可能都會入zeiss 12, 感覺上影出嚟會靚仔d. 如果太wide 到時再crop

期待H2

幾時香港有得訂xt3

同問 香港定價都未知

等緊xt2 kit set 減價呀！

body

用緊xt20 純玩street photography
諗緊轉xt2 or xt3
但其實xt20 xt2 最主要既分別真係只係造工
xt3 係咪應該睇下佢iso表現再作考慮
定係等到xt30先

如果啲商家知個個都等XT2
係咪反而唔會減價

其實build quality 係值呢個價
相反好想知200mm f2 點解可以賣到 US$6,000
官方就話佢地將製造富士電影鏡的技術放咗落呢支鏡度

可能同當年xt1個情況相似

XT3出唔到佢唔減
貪電子野越擺越值錢？
Leica都唔得啦
商家佬

純玩street photography 的話
唔考慮xe3?
xt3 除咗iso performance
AF的速度同能力比上代都進步唔少 值得留意

如果接受到xt20 build quality 當然等xt30

xe3 無反mon
我鐘意hip level咁影 xt20反mon上黎方便d

可能我唔識用部機啦
一入夜去d幾乎無燈既舊區其實好難影
一推高iso又太多noise
開大光圈又影唔到全張sharp
所以想轉機
不過而家講完應該真係我唔識用部機

係細部得濟 因為我手勁大 仲大過部機
加左hand grip先拎得順手

睇下啲對手賣幾錢未知
富士重包埋1.5X converter

你會唔會用lightroom?

新手想買XE3配16.4定18-55好？
主要想影人像 同街景

識用 但有d抗拒用
唔想自己太依賴後製
當然我唔反對其他人用 只要唔係ig果d無content既公廁色圖

巴打，想分析下你嘅情況。

攝影三個參數。光圈、快門、iso。
光圈：你想 成個畫面 sharp，咁即是 至少 f 4 。
iso：唔想多noise，依富士，即是 iso 1600、 3200 以下

快門速度，在夜晚好黑，又冇燈光之下，可能要 1/10 或者更長。

要達到你要嘅效果，應該用
1。三腳架
2。 用 防震鏡頭 加 好穩定嘅手

轉機嘅話，其實好看你 對noise 嘅要求具體是點，fullframe 嘅 iso 12800 可能你都會覺得難接受。

你可以試下用Photo merge 去減少noise

分享下我個人對後製嘅想法。
我會盡量拍攝時 做到最好，然後透過後製 強化 並 表達出 心中嘅想法。

若果 拍攝時候，真係 冇辦法，出黎係 多左noise，而 多noise 又並非我所需要，咁咪 denoise 咯。

依賴後製，對我而言，係拍攝嘅時候，冇認真思考過，冇耐心等待某些畫面出現，永遠抱住影左先算，返屋企再搞。

23 1.4

首先多謝你咁認真你分析
咁因為我係玩street photography
基本上影街上既人無人會就你 所以快門我一定set係200以上
三腳架呢d就更加無可能
所以基本上我只係可以轉光圈同iso
我一般係全手動 200快門 f2(用緊35mm) 2500iso
或者可能我先試下轉auto iso睇下情況點先

原來是影 street photography。

依你嘅設定 配合 autoiso，你對noise有要求，就必須raw 加denoise。只能是咁。

分享下我看過嘅知識。 高iso，不一定是會出現多noise。例如在戶外陽光充沛，即使用iso6400，正常曝光下，noise 唔會多。

而在夜晚冇光下，仲要高iso，超多noise是必然。

新電焦kit len裝咗UV filter做保護鏡完全AF唔到

有冇巴打用過laowa 9mm覺得點
本身有枝16.4,下個月去西藏諗緊買唔買枝黎影景

去西藏要咁wide咩 好難用喎